【乜都講錢】$8睇YouTube片你制唔制？ BOMBA：唔好睇我哋會摺埋！

閒時上YouTube看影片是不少人嗜好，不過如果要付錢觀看，相信耍手擰頭居多。YouTube在2014年11月時開展YouTube Red的服務，提供收費影片供觀眾觀看，不過直到上年尾付費用戶數目僅有150萬，與YouTube現有超過10億的活躍用戶相比，依然不能夠相提並論。收費影片在全球未算流行，在本港更甚，所以大部份本地YouTuber多靠廣告費為生。上月初，本地製作團隊BOMBA首次在其YouTube頻道上提供收費影片，團隊成立接近五年，頻道追隨人數超過40萬，拍攝題材主要圍繞微電影、愛情、生活趣事等。BOMBA笨吧工作室創辦人Fox指收費影片是世界的趨勢：「沒有辦法抵抗它，當Netflix和愛奇藝都在發展（收費影片）時，香港不可能依然停留在這個階段。」

BOMBA 以「8蚊收費計劃」命名是次改變，他們在4月4日上載《星戀空》的先行預告，以宣傳兩日後的免費首映直播時間，直播平台包括其YouTube頻道、facebook專頁及微博，過了首映日，之後觀眾便要付費港幣8元才可觀看完整影片，不過BOMBA強調暫時的收費模式只限於鉅獻系列，以平衡製作成本支出。計劃甫推出，已引起各方網民熱烈討論。「每人收$8，100,000個人睇已經收80萬，問吓值唔值先。」、「可曾聽說冇咁大個頭，唔好戴咁大頂帽？」、「要畀錢就唔使睇你地啦講真。」等負面留言此起彼落，不少網民質疑他們憑甚麼收費、為何定價8元、越來越商業化等。

計劃現已推行一個多月，Fox表示《星戀空》的收入已經覆蓋到製作成本，而只要達到收支平衡，計劃便會繼續進行，「正面反應比預期好，但同時我沒有想過，負面的效應會這樣強勁。」他形容這只是一個簡單的交易：「我做了個菠蘿包，你覺得好吃便買，吸引不到你便不要買，整件事情的思維很簡單。」那為甚麼是8元？他解釋基於成本、機會成本、人力物力及後期製作的時間，再與影片預期收入比較，便計算出這個數字。許多人可能覺得不值，「其實只不過是8元，會佔收入很大比例嗎？我常常在壽司店看到人吃一碟30多元的壽司，吃一口便沒有了。」

別人質疑越來越商業化，事實上BOMBA的確是一個企業，「怎麼可能沒有賺錢的元素去支持製作這回事？」一直以來製作不少廣告影片，繼續以此方式賺錢行不通嗎？Fox指希望多線發展：「比較單一化囉，不是不靠（廣告），等同把所有雞蛋放在同一個籃子的原理，萬一廣告的方向出事了，這間公司怎麼辦呢？」BOMBA希望加入更多自家製作，亦坦言很多觀眾不明白影視製作的支出有多龐大，「創意這回事是需要尊重的，拍一條片不是觀眾想像得這麼便宜，預訂一間餐廳，又哄又求，最便宜都要4000多元。」場地、器材、人手等，甚麼都是錢，「如果我們在沒有資源的情況下做，也預計不到成果，根本不可能投放大量資源在未知的事情上。」

有人留言建議採用打賞制，觀眾看完覺得值得才打賞，BOMBA也曾經推行類似的票尾劵計劃，讓觀眾免費看畢影片後，再自行選擇到網站上購買票尾劵。問到事前收費（8蚊收費計劃）與事後收費（票尾劵計劃）的效益分別時，Fox笑說：「事前收費效益比較好吧，這個是人性，沒辦法，人性吧，大家明白的。」網民有網民鬧，BOMBA繼續堅持其生存之道，「我們的製作有價值的話，市場自然會反映，沒有價值的話，市場會告訴我們，我們就做不下去。」

Source:

大家點睇？

值咩？

你收皮啦屌你老母臭閪

搵人比8蚊down 落嚟睇吓咩料

微博

覺得唔值咪唔好俾唔好睇
覺得值咪俾錢

其實俾錢係好正常好合理 不過香港多乞衣 一定有人屌

有時唔係話撐佢地，但係拍廣告片又話「屌！又係廣告」，收錢又話「值咩」，咁唔值咪唔買囉，你想人地點姐

香港做創作同設計係賤過地底泥

佢都戇撚鳩
搵買菠蘿包做例子
youtube睇片本身就係免費
憑乜野將原本免費既野收錢?

咪試下全部片set8蚊囉 睇下幾時汁

食壽司幾錢食高檔餐廳幾錢關你撚事?
拉埋依D例子一齊黎講 顯得你個8蚊好渺小?唔覺

貪得無厭就係依種

大我地呀

On9 下下打本土既名就要支持？ 明撚知係屎黎都要比$食 都唔可以屌 你會唔會比8$食屎呀？你就真正世界級啦 值先得嫁 屌就係乞衣 香港比$買野食好正常好合理 太興70$一個叉燒飯好合理喎 不過香港多乞衣 先屌
同埋學你地咁講我覺得唔值 唔睇唔比$ 但bomba會成日開post屌鳩人話係乞衣 唔支持本土 擺明就係要迫人買黎呃$啦
咁我係咪都唔可以屌佢地 要同佢地講聲 多謝你地呀 多謝你地比舊本土既屎我食呀 好好味呀 呢8$食屎真係食得好值好開心呀

覺得唔值就唔好比囉 有咩討論空間姐？

唔值咪唔睇唔比錢lo
收錢先有片呢d野唔係好正常咩
唔通你屌9戲院睇戲收錢咩

你幾時有見過戲院係由免費轉收錢
講黎聽下
唔好求其UP D 例子出黎就好有道理先得架

第日個d免費av網全部都由免費轉收錢唔好喊呀

＄8都比唔撚起
覺得值咪畀唔值咪唔畀囉
咁多批評做乜
香港人連香港人嘅嘢都唔撐
淨係識得奶外國袋底
你咁撚高質素撐外國野，你咪唔好講廣東話囉
香港個市場咁細，你都仲要踩
主要畀香港人睇
係咪想證明你自己好撚威

利:俾咗＄8睇

達哥收訂閱都有人屌啦，明明唔訂都可以繼續睇

食壽司論同街頭聯合國兒童基金會班人有咩分別 ?
我決定食咩係唔撚關你事
我飲凍飲 +$2 係我個人選擇
我覺得你唔撚抵比呢八蚊就唔撚比 你吹咩 ?

岩啊，你依d咪係貪得無厭既人版囉

仲屌緊，想睇咪俾，覺得唔值咪唔俾
利伸：覺得唔值

platform免費唔代表製作成本係零
人地無義務免費整條片比你睇

btw 汁你老母

你覺得你而家免費睇av係岩咩
賣廣告你又屌
收錢你又屌
你當人地光合作用架

其實真係無所謂，bomba依家d片就算唔收錢我都唔睇啦。但係屌人地要收錢就奇9怪囉，d屎係臭就唔可以收錢？唔通d屎唔收錢佢地就會食？

D女閪痕免費俾人屌

睇你頭一句就知弱智
唔比=比唔撚起

跟著望埋落去我sure你係一個徹頭徹尾既弱智
屌佢收費=奶外國袋底?
up乜柒呀你

你肯定係中學雞利申自己比左$8巧威威

點呀我係有睇免費av呀
我做得出唔怕認喎
點似你姐 講撚到自己好似無睇過咁
你係道德高地企到咁高我就黎望你唔到喇

我邊忽有屌賣廣告呀柒頭皮 quote黎比我睇下
你其實係咪youtuber 比人屌得多依家只能夠係forum到屌人出氣

唔係bomba打手
但唔岩睇咪唔買
同埋你無俾錢無睇又話人垃圾
有時我覺得太偏激姐
條片係屎既自然無人買 佢點迫你買

你自己都幫人諗哂啲野

要$? 不了
岸99既, D$買DMM AV唔好?

其實youtuber點先可以滿足到你
你唔會連twitch收錢訂閱直播都屌架何
利申普通大學生未拍過片做youtuber
人地收錢咪收錢有人鍾意睇就比
唔值咪唔比lo,唔明有咩嘈
9成9又係之前whatsapp想轉收費就屌果d

連登多窮撚

唔好當依到咁認真啦 連登啲價值觀越黎越偏激

利申一次都冇睇過bomba

我覺得如果一條片係好睇嘅
比少少錢出黎支持下有咩所謂
大佬8蚊係啲咩錢姐
飲杯野都無撚咗啦下話
如果佢係唔好睇嘅
自自然然就收皮嫁啦
唔好話買呀 就咁睇都冇人睇啦

喂喂 唔係話我屌賣廣告架咩
quote黎望下啦 我想睇下依家d弱智仔可以ff得幾西利呀
仲有 你係唔係無上網睇過av定係咁叻叻豬全部比錢睇呀
答我啦唔該你 做乜無視哂既

我都係個句啦 遲下乜野都要俾錢你上網睇av全部都要俾錢唔好喊呀

道德撚

完全見證香港IT業同創意業死因

幾千蚊影片
幾萬蚊大片

幾萬蚊細軟件、小型Apps
幾十萬IT project

仲未講外國大型project洗成幾百萬幾千萬

叫你比幾蚊幫襯下問候人地家人
明知自已冇道德當冇問題

大大聲同人講我睇翻板笑鳩人比錢
同你講道德叫人唔好咁認真
人無恥最無敵

商業社會有求就有供架啦
理得你比唔比錢買
人地滿足到班付費觀眾既需要仲邊洗提供免費娛樂

同自己立場唔同就係偏激
你咁諗會舒服d安慰到自己既 請你繼續

佢幾時講過打本土名義？打稻草人

冇錯 同埋人地已經做埋免費首映
你冇錢都有機會比你睇到套野
我覺得已經算係咁
你覺得唔值咪大不了唔睇
根本成班唔抵得人賺錢

唔睇咪唔睇囉洗死咩

你可以話人要比錢唔好喊
我夠可以話你遲下冇高質素AV睇唔好喊啦
人地益收少左邊度有錢拍高質片請高質女

我個人唔係強烈對老翻野反感 特別係AV香港未必有門路合法買到
但咁撚理直氣壯同人地講我睇老翻真係少有

同民建聯一樣禮義廉
唯獨無恥

其實收費真係唔係問題，不過kibi走咗之後啲片嘅質素下降，免費我都唔睇啦 ，何況要畀錢！你啲片係值呢個價嘅，自然多人畀錢，有乜好嘈？根本成件事個重點就係啲片唔好睇，所以唔值八蚊，唔使spin去窮或者唔支持本土制作。

逆向歧視

冇大大宣傳自已本土
但因為自已出身香港就 "被打本土名義"
再扣一堆罪名

點解30蚊去食壽司 而唔8蚊買片

因為30蚊食壽司 值囉

咁簡單

依條友諗野既方向調轉哂 勁撚黑暗
睇免費download既野係唔岩架啦 咁又屌人道德撚
俾少少錢又問候人家人

唔洗咩都拉去道德黎講呀 講到濫鳩哂

冇錯，你要屌佢貴，屌佢唔值其實冇問題，但係你冇理由走去屌人地收費掛，拍片唔使成本咩

成個討論重點錯曬
對人不對事

如果達哥收80蚊一個月月費我都俾。
呢班垃圾，不了

錯[/b]

係因為壽司唔比錢食唔到

網絡既野唔比錢都可以享用
網絡老翻、非法seed、
仲有一眾創作者自已免費upload 班人就當晒老奉

我夠膽講
達哥搞收費一樣死

佢地一早江郎才盡 冇睇好耐
仲想食老本收8蚊

況且個預告得個少少時間
係本來免費既yt平台其他片相比
我又點能夠判斷佢條片比起其他免費片係有優勢
值得我用8蚊去買

覺得唔值就咪撚睇
覺得值就自動自覺磅水
唔明有咩好屌

話冇果啲自己睇下佢出既文啦 成日話本土製作 香港特色 咁都仲話冇
仲有班撚樣成日開post係到單單打打 講到人地唔買就係乞衣 咁都唔係係到迫人買？ 你班垃圾打手就收皮啦

之前達哥台多左個訂閱掣
( 實際冇開放訂閱功能禁入去想比錢都唔得 )

已經引起一翻爭議 嘈左一大輪
香港網民我真係冇信心

利申：我覺得收錢、走廣告冇所謂 始終人係要錢開飯

屌你老尾 av香港未必有門路合法買到
咁樣黎為自己睇翻版辯護真係可笑

首先 你有「嘗試」搵過香港有無得賣av?
你有咩 你有咩 你有搵過你就知香港大撚把合法日本av賣啦柒頭皮
仲可以大大聲屌人睇翻版av
另外 當你香港無lon路買av 咁就係一個理由你可以睇翻版架喇?柒少陣啦
為左解決你個少少性慾 自己唔識落街買咸書打j?
到最後乜又係因為上網av方便 唔洗錢 你扮咩姐

你問我有無上網睇過av我梗係答你有架 有就有無就無
唔通我似你咁cc縮縮講完一輪 又解釋依家d人點解上網睇av
到最尾原來自己都係有睇 屌你老尾

唔好冠冕堂皇咁講撚到依家屌佢收錢 搞到香港創業工業發展得滯不前啦
你咁講我好驚架

你答我一句 你有無上網睇av就夠架喇 唔好兜啦好柒呀
有定無

汁你老母
Youtube係免費 但依家係講緊Youtube RED呀on9仔
Tvb 同mytv super 識唔識分呀？
Now新聞同now體育既分別呀傻西

之前達哥台多左個訂閱掣
( 實際冇開放訂閱功能禁入去想比錢都唔得 )

已經引起一翻爭議 嘈左一大輪
香港網民我真係冇信心

利申：我覺得收錢、賣廣告冇所謂 始終人係要錢開飯
錯字自

入到黎發現根本都係屌Bomba 多過討論收錢

要屌不如直接開個屌bomba啦

利申：無睇bomba 好耐。免費唔會睇，收錢都唔睇。

你先戇撚鳩
Youtube一部分係免費
一部分要收錢
佢將段片放左落收費部分
有興趣咪比錢
無興趣咪唔撚睇
係你戇鳩到以為youtube所有野免費姐

同一個概念上
你又會話人地食幾錢幾高檔唔關佢事
咁佢開幾高價又關你事？
有人覺得30蚊壽司好撚抵 於是比$30出黎買
佢地覺得自己好撚高質 於是賣$8
咁你唔覺得高質咪唔撚好買

個名有啲似小學睇嗰啲緣份筆記啊他約我去迪士尼嗰類，仲要係冇咩意思。唔會屌不過睇就不了。
利申冇睇開bomba睇cap TV stakk

汁你老母

我只想問一句
你有無睇免費download
你地個個企哂係道德高地我望你地唔到呀 點算呀
憑乜野自己有份睇 但係又屌其他人有睇?

佢又唔係屌鳩啲人唔肯比錢
佢只係用黎解釋點解係$8

用嚟睇你4條垃圾廣告片？不了
我去食碟壽司好過

冇

我毒撚鐘意睇動漫睇公仔多過睇人 吹咩？

我唔係屌你睇翻版av
我係屌你個態度呀文盲

老翻野我點都有用過架喇 唔洗嘈
但我會知恥 唔會理直氣壯咁同人講囉

不過講到尾 我真係好想知你立場係乜
事實上成堆日本AV網限日本地區上 外國上都唔比上
要買實體又唔見香港有門路 要搞外國網購再運
呢個係理由之一

然後你同我講其實有方法 即係你想表達
你有方法 你又有錢 但你就係唔比錢
而且上黎笑鳩其它人買正版咁無恥？

我果句其實某程度上幫緊你講說話
你一野就黎屌柒我

我真係唔知你癲左定白癡

其實佢講得岩
唔好睇唔洗佢摺
市場會自動幫佢摺
不過香港人咩都可以屌一餐

真係好撚弱智呀
你將一啲唔係必然既利益當成自己既權益
然後屌人道德撚

做咩而家個世界覺得所有野都係應該免費俾觀眾睇 遲啲會唔會杜sir拍戲觀眾都覺得應該免費

利申：冇睇開所以唔會俾錢，但覺得有追開嗰啲人又想支持佢地就應該俾

其實同開演唱會有咩分別
鐘意個明星唱歌既咪買飛入場睇
覺得唔值咪唔買
平時明星表演都同bomba其他片一樣免費俾你睇
有大型少少既製作例如演唱會同微電影嗰陣收費又有咩問題?
成班人之前講到幾鍾意睇bomba啲片
一收費就發現全部都係假fans跟風狗
唔講以為佢地等8蚊開飯
靠香港人支持創意工業?嘥尻氣喇

你到底有幾蠢
唔係屌你睇免費av呀
係屌你將免費睇av當做自己權益呀
假如有一日 無晒免費av
要$20一套
覺得值既咪比 覺得唔值咪唔比

本身啲片又唔係特別好睇
重要畀多8蚊?
雖然8蚊唔係好多, 但係免費都唔想睇, 點解要畀
最好笑係條友攞自己啲片同Netflix同愛奇藝比
真係人唔笑狗都X啦

佢無比錢睇就覺得係應份得到

思覺失調

可以屌鳩bomba垃圾 低質素
但唔可以屌鳩bomba收費 依個係bomba既權利
就好似你屋企畫左幅畫
你可以拎出去賣
係你既權利
至於質素同有無人買就係另一回事

岩呀。個頭兩集免費俾我都唔想睇
8蚊 咩客群會俾

唔咪唔賺

利申定係直必
乜一開始唔係只係屌Bomba低質, 恥笑嗰$8等於垃圾徵費, 直到fox唔知痴咗咩線開post屌人$8都唔願俾, 先激到大家變咗屌Bomba冇資格搞、唔應該收費咩?
做乜而家個個已經執住收費個結局仲發大到香港創意工業食得屎乜乜乜咁

多到唔想睇仲要迫我貼錢買難受

講真，網絡上取資源很容易，若果有人下載該片，再放上網，這樣便變相可免費收看了⋯$8/條片未必有人接受，若改為$8 月費可有機會？

笑左 呢d非必需品黎
個個講到好似係銀包搶佢d錢咁
睇唔到個爭論點係邊度
利申：拍緊片 準備開始收打賞或收費

個反抗聲音真係好恐怖
又唔係要強逼你比錢去睇
創意行業就係咁死撚哂

哇diu你仲要係度死兜爛兜
你話無睇咪無睇囉 我又真係吹你唔脹既
學你話齋 做人要知恥呀

有用過翻版憑乜野屌其他人用翻版咩態度呀
憑你個句 我知恥呀?
笑撚死人咩 弱智仔 有就有 無就無
講咁多廢話又話買av無lon路又麻煩又成 解釋咪即係掩飾
CC縮縮你有JER架?斬左去啦

文盲話人地文盲
屌你老尾講咩香港無得買實體av 咁又點?
我已經講過 即使你香港無lon路買av或者好困難由其他地方運過黎
總之係搞一大輪野
依個就係一個理由可以睇翻版野?你知唔知恥呀
事實上喎 出下街行幾轉d舊商場都大把成人影片鋪啦柒頭皮
定係你唔敢入昨

連登真係多ff怪 請問我點樣笑鳩其他人買正版呀?
同埋唔好再講因為XXX所以我先睇翻版AV啦 好柒呀

老實講比唔係問題
只係到時收得唔好/剩係岩岩做到收支平衡
佢地又屌香港人唔支持本地創作
而且問題係你啲片唔好睇呀嘛
你要我去比八蚊去睇屎 仲要每睇一條比一次
咁我不如將個八蚊捐比啲實況主

問題佢條片真係好垃圾（撞到時間免費睇左）

收錢冇問題，買首歌都要8蚊啦

但你煮d咁既垃圾，仲串串貢話係咁架勒，鍾意你就食啦，有d當支持既比左呢8蚊，但一定唔會有翻頭客再入呢間餐廳再食。

咁既質素你夠膽set收錢，屌你啦，係你搵9 d觀眾笨先，唔好調返轉講d觀眾怨你收錢

你可以咁撚低質既都set收錢，證明到你都唔當d觀眾係一回事，係你當d觀眾on9,真係有heart既尊業人仕，可以接受到咁既製作出街仲夠膽死收人錢？轉頭仲錄條片屌9人話唔明你地？心照啦下嘩？

唔好撚開口埋口撐本土，尊重創作人等等，支持者唔係靠呃靠氹，係實力同誠意

sorry你兩樣都冇，唔好當人傻，你當觀眾係乜你自己好清楚fox

垃圾以生命影響垃圾

你地可以屌佢拍d片質素垃圾，唔抵比，
但係屌佢收錢就真係好撚小家，
依家夠好多作家網上出故比你任睇，
但係又出書賺你錢啦，有咩問題？

P.S.真心覺得Bomba越來越on9，唔撚會再睇佢地

呀文盲你有冇發覺你講真係癡撚左線？

「用過翻版憑乜野屌其他人用翻版咩態度呀」
但你自認用翻版 然後屌鳩我既態度 "CC縮縮"

「連登真係多ff怪 請問我點樣笑鳩其他人買正版呀? 」
但你又係度FF我唔敢入AV鋪

「依個就係一個理由可以睇翻版野?你知唔知恥呀 」
但你又自認睇翻版AV 然後義正詞嚴咁屌鳩我

我真係唔知你發生咩事癲撚晒線
有病無論咩病都好應該及早求醫
做人語無論次好大鑊架

我驚你癲到某一日一係港鐵放火好似之前果單咁
一係上左天台玩笨豬跳

咁你有無睇免費av呀

姑勿論點解去睇免費av
即使你本著咩態度 你都係有睇免費av
無當係自己權益大哂?道德撚真係道德撚

佢拍左咁多年片，呢套片既拍攝，燈光，劇本，演員

好老實跟本唔入流，佢冇理由唔清楚，佢以前既片8成都高質過呢條（有故事性既片）

試問你身為老板，個伙記（我唔知阿年係唔係佢員工）炒碟咁既野出黎，你都夠疆set收費。

益係就你盲既唔適合做呢行，益係就你當d觀眾傻既，唔好食食左落肚柯出黎就冇分別。

乜當你想改變個制度既時候，唔係應該準備最充足，比最好既野人地先既咩？

咪撚當人傻啦，就你咁既態度，一劑就已經可以判你死刑

講乜都冇用。 身為支持左bomba 好耐既我，只有嬲同失望

弱智仔嬲成咁
唔通真係比我踢爆左唔敢入成人電影碟鋪 ?
對唔住囉 毒撚唔敢自己入好正常架
不過唔好自己唔敢入就話無lon路買av先得架
好柒架嘛
依個世界唔係剩係得google依樣野架 出多d街拓寬自己視野
唔好自己google到乜就以為得依樣 ok?

同埋我想知你邊度見到我笑鳩其他人買正版呀

貼$8比我都唔撚睇

連登終於多返正常人出聲
覺得唔值咪唔好買，但有班人覺得，辛苦拍片免費比你睇好似理所當然咁

幾時有話要你支持 又幾時有話關本土事
只不過係講緊 你冇興趣 咪唔好俾錢唔好睇

我冇睇過佢地點話尻人 因為我對bomba本身冇興趣
只係我認同佢地呢個idea

"香港比$買野食好正常好合理 太興70$一個叉燒飯好合理喎 不過香港多乞衣 先屌"

你用呢個例子未免有d on9
首先 你要當原先太興係免費派飯 宜家佢收返你30蚊碗 佢地冇做錯到架喎 只係好多人習慣食免費餐
好喇 宜家太興收30蚊 有班人冇得食所以屌尻佢 又有班人冇食過又唔會食又屌尻佢
咩世界黎？
以前果個128蚊碟餐蛋飯 其實都係合理

"bomba會成日開post屌鳩人話係乞衣 唔支持本土 擺明就係要迫人買黎呃$啦"

乞衣意思我估應該係話緊班又要睇又唔肯俾錢既人 既然巴打對佢地冇興趣 應該就唔係話緊你喇
仲有 佢地屌尻啲又要睇又唔肯俾錢既人 關迫人買咩事

"我係咪都唔可以屌佢地 要同佢地講聲 多謝你地呀..."

都係果句 既然你唔會睇佢地 唔會俾錢 咁基本上收8蚊個idea係同你冇關係架喎

咁半島食個tea都幾百蚊 你覺得唔值 你會唔會走去屌尻半島？你有冇見過人屌尻半島貴？

利申:分fans 冇sub 冇like fb 我都冇買過任何香港utuber片 純以事論事

你係冇腦定弱智

用戲院由免費轉收錢做例子

用 如果宜家連登要收錢 做例子
你中意上咪俾8蚊 唔中意上咪唔好俾

有時用下腦 諗下野
免費av唔係必然
YouTube 唔收錢都唔係必然
知唔知點解你連屌既資格都冇？
因為你冇付出過

你老母依家未做雞都唔係必然
奴性重撚到

我諗遲下垃圾徵費真係實施左
d人反對點解咁樣都要收錢
你肯撚定會沖出黎話 dum垃圾唔係必然
跟著又話成班乞兒 咁都比唔起

就睇下你成功先定收皮先囉

呢位巴打

我記得反對垃圾徵費最主要論點係dump垃圾個費用應該係包埋係現有稅金一部份

即係話政府收垃圾應該係由稅金cover嘅公共服務，唔應該再另外收錢

但係youtube片可以算係公共服務咩？
bomba或者其他本地utuber又有冇本身收到公共稅金去供養佢地拍片？

連登成班小學雞連人地拍片收錢都好屌 都係返高登算😔

你習慣食飯比錢
所以就會比人賺到盡，
比錢食屎，都可能覺得無問題

睇片比錢，你以往睇都唔使比
所以一話要比就要你條命咁

前面已經有巴打講左
戲院睇本來就要比錢先
黎到網上就變左好有問題
簡單啲講就雙重標準

如果比左錢覺得唔好睇而負評無問題
如果因為覺得要比錢睇而負評就

之前唔係識8蚊個價係求奇set既咩

依家又做乜轉左口話計晒咩人力物力

8蚊唔係貴 但俾落你度就真係8毫子都嫌多

真

戇鳩

屌bomba既人試下收8蚊，睇下拍唔拍到一樣質素既片？

其實fox講得啱！
但笨吧D片唔值囉！
免費都唔睇啦！
何況8蚊

免費都唔睇啦

agree 唔值自然會摺
不過香港太多黑衣

憑咩免費先

我剩係知熊仔頭唔洗收8蚊都拍到咁既質素既片

收個$8好似殺左你老豆咁
人地target係真心想支持佢既人。唔係你地啲本身就屌佢垃圾既人，或者我呢啲本身冇睇開又冇特別憎佢既人。既然你地咁憎佢，人地收錢咪仲好，代表你地唔會「無意中」fb/youtube「唔覺意」睇到，對你地黎講仲有好處添

快啦

問題你唔係Netflix質素丫嘛

叫人唔鐘意唔好睇 岩呀
我地有撚搞鳩佢咩
我地討論佢有幾垃圾唔得既
批評都唔撚比咁惡呀
正如你係街痾屎
我話“屌你好撚臭呀”
你話番其他人唔鐘意唔好睇
但係咁其他人係唔係連批評既權利都冇先

有無人知收左$8之後，入面仲有無廣告？
D片收廣告費都fat fat啦，仲收$8，食哂兩家茶禮？

支持垃圾徵費

想睇咪俾 俾完睇完覺得唔值之後屌我覺得冇問題 但一堆小學雞仲停留係YouTube一定要免費嘅思想 未睇先屌 真係好discouraging

咁屌bomba ，討論值唔值得比錢，都係討論點之一

所以我地咪唔會拍片更加唔會收人$8囉
on9既野都講得出

$8買支水仲抵

大把youtuber唔洗錢都拍到啦

成件事就係話佢有做廣告，又有收YouTube 啲分紅
你收完八蚊再加分紅 真係攢撚到笑 問題係你已經愈來愈少觀眾啲片又出黎出去都係咁
你仲搞呢啲野收完錢又係拍翻未收錢前既垃圾 佢都係想 cap 完呢轉水就離場姐

勿忘藍絲bomba

第一 班畜生係藍絲
第二我睇套戲 80蚊睇兩個鐘
你8蚊睇幾分鐘？
平時賣廣告賣到柒下柒下都算
仲話收費睇片係主流？
Youtube原意係免費
你個柒頭搞收費 食屎算啦

想睇咪俾lor，唔想睇咪撚俾
等價交換，呢個世界係咁
你估拍攝唔洗成本？
人地仲要請人做埋原創音樂

又話香港無創意無文化
自己人都唔支持。

唔會睇

你以為佢啲廣告片搵好少咩
之前kibi走果陣咪爆過佢一條片搵成幾十萬
同埋藍絲
熊仔頭收八蚊一定無人屌

假膠退散

不了

開台要收錢大勢所趨，你要維持質素點都要錢support
達哥算好有sony撐，所以先唔駛係到乞錢
爆機兄弟一星期7日每日兩個鐘做足成個月，屌你電視台都無咁好服務

佢講完收錢 一集都冇睇過

自己摺自己
其實有冇諗過一個人買
幾個人一齊睇

撐重案組 完

廣告片可以一直做落去??
佢地越係做得多廣告片就越係俾觀眾繼續吊，
係一個惡性循環，
對佢地黎講根本唔係出路
你估拍廣告片係佢地嘅夢想 目標？？

佢地就係想突破依家嘅環境情況
拍番d自己希望拍嘅野，有意思嘅片。

先推出$8
每個人都要搵食架

撐警察就收皮啦屌佢老母

開訂閱我覺得無問題

絕不看

一星期5日姐

姐係拍狗屎垃圾都要支持
唔係就代表唔支持本土

其實「一人畀幾蚊」呢個概念好屈
街邊啲慈能善機構都係咁樣sell你
「每月幾百 除開每日十蚊八蚊」
長有長做

更何況youtube 畀你「大鉅作」有過百萬viewsss
有幾%人肯畀錢 隨時有幾十萬
就係嗰十蚊八蚊 年輕人通常都肯畀
過咗第一關心理關口就得啦

就算啲人屌 過多排屌屌下就冇聲氣
100毛咪係囉
依家屌100 毛仲會畀呢度啲巴打屌返轉頭
最終畀開嘅會繼續畀

咁幾個月就整條「鉅作」出嚟
收返十零廿萬 然後用返少少錢請其他youtuber合作拍片
又有新鮮感喇 又有人讚 又有人畀錢喇
滾滾下 就變咗另一個100毛 仲care你班人屌咩

痴撚線
D人覺得值得支持咪俾囉，唔值咪唔俾囉，唔明有咩好屌
本土制作就老馮要支持既
係屌D觀眾食 $30 壽司之前，應該諗下點解你D片連一舊壽司都唔值

佢地最配唔上本土兩隻字

唔諗住屌但冇諗住畀
由奇比走左開始
基本上就算免費都冇再睇你地

冇睇過，但我會憑佢地以前啲片斷判定唔值！

香港人壓力真係太大
人地收錢都要屌，資本主義市場，佢係唔值既冇人幫襯遲早會自己收皮嫁啦

直摺d啦

政治取態唔同唔會俾佢
PS: 已sub達仔

快啲摺

最好執左佢啦!
香港仲有大把唔同production公司
佢地仲賺緊錢, 你生存唔到證明你廢姐

收錢都有好處，
等班小學雞捧唔到啲垃圾上位。

攞Netflix 同自己相比
On9
咁撚睇得起自己既點解唔直接同迪士尼相比？
Bomba呢班垃圾真係從來都冇諗過點解恆仔同ming仔可以由youtube做到開到戲做導演，而bomba自己都仲係做youtube 既所謂'導演'，真係無人賞識定自己拍既野根本就係普通野

竟然仲未摺真係有咁多小學雞follow

俾藍屍畜生一毫都唔洗啦

睇咩撚野bomba 免費都唔睇啦 唔好唔記得人地政治取向係咩

YouTube 收費可以接受
但bomba 不了

youtube本身已經有廣告分成啦，
廣東話老實講個MARKET好細，舊餅就係咁大，賺唔夠先要開收費影片 !

但係強如piediepew都知收費係唔work
不如開拓其他市場仲好啦，例如台灣

攞菠蘿包比，連大公司最貴賣8蚊個，
你賣15蚊，之後俾人屌價錢唔合理，唔撚會買
就同人講覺得值咪買，唔值咪算
轉個頭又話要做到收支平衡，所以先賣貴
俾人個感覺香港人小家唔肯俾錢
你老母乜都俾你玩曬

好老實而言
覺得唔抵咪唔好俾囉
加多個有收錢嘅嘢俾人睇
唔想買咪唔買
收費影片依個的確係全球大勢黎
人地想開咪開
你叫一間商業機構唔盈利 屌9人賺錢你都幾搞笑

咁多年黎應該夾埋睇都無10分鐘
香港YOUTUBE無個好

原來咁多傻仔比錢睇垃圾

有選擇係好既如果如比完錢又有廣告就

依家收8蚊 遲D肯定慢慢加價

兩蚊 我覺得合理啲
而家既只係值2蚊
雖然兩蚊我都唔會睇

佢都好撚矛盾
又叫人覺得唔值就唔好比
又屌人$8都嫌貴
某程度上我嫌貴就係覺得你件產品唔值囉on99

哦 睇閣下既回覆 就知道你肯定係隻乞衣

「每人收$8，100,000個人睇已經收80萬，問吓值唔值先。

根本係唔抵得人地賺錢
講到佢要比八十萬咁

你話 我就第一個屌

睇場戲都係70-80蚊，幾百萬成本制作。
笨吧呢啲垃圾有冇佢十分一？

自由市場
條片好唔好睇
值唔值畀錢
好主觀
值咪比錢，唔值咪唔畀唔好睇
youtube從來唔係善堂，一樣係賺緊你錢
只不過而家由免費到收費，轉左個經營模式
香港人一向好容易得到免費資源，好多時都好難服侍，成日驚畀錢中伏，但又唔諗吓由佢睇條片第一秒開始，唔理垃唔垃圾，就已經消費緊條片

話咩覺得唔值咪唔好買囉嗰啲真係得啖笑